第一次揸車車保問題

我岩岩甩p 出車保0經驗
同一個朋友夾一架車
但車保好似好多間都淨係保一個
有邊間保曬兩個 又抵
兩個都過25 一個p 一個未兩個都經驗

同朋友夾車最笨實。 奶野起上黎 你就知有幾煩

發現好多香港人性格係唔撞一次板唔知驚

仲會少左個朋友

Named driver 唔係問題。邊個做登記車主先係大問題

想做一世朋友
唔好叫對方用佢既職業/專業幫你做義工
避免錢銀瓜葛
有冇補充

同佢好熟 大家講好左邊個出事都一人一半

依家搵緊保險公司
兩個人保

嘈撚硬都得

好快你哋會爭車揸然後反面

同佢兄弟有無介紹

真，就算唔奶嘢都好，要分點用都煩

我搞掂曬傾好 依家差車保

車同女人一樣，點撚樣可以同人分享

是但搵間都得啦
加named driver 一樣保 不過named driver 墊底費好似高啲

到時撞獲大大獲既就唔係咁講

你當我傾好曬 到底有無車保保兩個p
一個岩岩完p 一個岩岩p

求

問下快而保？

收到 睇睇先
有無人同我差唔多都係夾架

同朋友夾就咪買車啦.
一定打大交

唔好同佢表白

頭一年夾下操車OK既, 一年好快過, 頂多咪夾下邊日溝女
耐就唔好啦

Exactly 所以想睇睇邊間保可以一次保曬

車同老婆一樣，不能share

幾熟都冇撚用啦 睇黎施主仲年輕
真係當對方朋友就唔好夾車
最簡單你地同一時間需要用車咁架車邊個用?
出事之後再返黎睇我呢個留言啦

成27個post, 冇一個答緊你問題

利申:我都冇答

見到同朋友share 呢d on9 就唔想答
充大頭想渣車
又岩岩甩P
同你講完，實會hi花架車

同人share開老婆 好爽喎

咪傻啦 同朋友夾份係最笨實
幾好既朋友會因為錢而反目
所以勸你算吧啦

買車都要夾

不如同佢著埋同一條底褲啦
買唔起車咪去搭車囉

鳩噏啦，有事上嚟，親兄弟都無臉俾啦
儲多啲錢先啦

咁好朋友不如唔好加佢名

反正不記名司機都係比多少少墊底

不過最on9一定係到時佢撞咗你要比錢整/賠

我係你就一人用一年好過，最多要用先借車

而家架車邊個登記

On9 咪撚買啦要夾

我登記

其實同我夾個個真係我親兄弟
已經講好左 我用黎番工放工
佢就假日車 佢有絕對優先權用車
但我就差唔多日日渣番工放工
錢銀呢d兩兄弟無計咁盡

求求介紹

有起事，會損失再高啲。
不過一個P牌，受都會貴好多。
一般都唔想做新牌，除非已是 life 單客
可以試啲多做 General insurance 公司，如Zurich

呢間野個價貴bmw比我個價一倍
見到4萬幾o曬嘴，仲要淨係named driver可以揸

P個個唔好落名, 唔係可能唔保/貴好多
其他間間都可以落多過1個named driver.

不過,你真係要諗清楚先好夾, 唔計你撞唔撞車, 之後保養,維修 都係錢, 同埋如果1個唔想再揸咁點?
我有朋友就係咁, 同朋友夾完, 夾左2年, 佢唔想再揸, 但佢朋友想, 個陣時,車又唔比賣, 佢朋友又唔肯比錢佢, 佢唯有當送左佢個半比人...

唔落佢名
但當佢自撞到人個陣
佢咪要全食？

如果份保唔係指定只有你渣, 墊底有一項係unnamed driver 都係加錢解決 不過你ncb扣到0 , 下年加loading

唔落名好過
就算有咩事計返Unnamed driver 墊底都係贏

原來如此
咁我睇睇邊間最抵先就得？
比錢前問埋係咪包一個unnamed driver就ok？
意思係咪咁

即係我照報保險
到時唔係登記人渣都有個墊底？

unnamed driver 即係唔使落名 , 邊個渣都得

like this, 出左事 每中一樣 就加7000咁樣

unnamed driver呢項係咪要問保險公司有無

即係我見到有呢項就可以買得
真係有事個保額無我咁足
但係都有保險公司幫手頂左一浸先？

呢間係？

維修一人一半岩數, 但去傾有意外一人一半絕對係ON9既做法

買車都夾？ 你會唔會夾埋老婆？

車都要夾錢 無錢咪渣車

金時, 我自己夠歲夠牌 0ncb 好似2000 ,不過我朋友問過P保好似唔算平

墊底既意思係你墊底, 即係你撞到人 要賠10萬, 墊底費$7000 就你出 , 其餘個D就係保險公司幫你比

到時俾人告民事百幾二百萬
你會唔會同佢一人一半

有冇搵過叫老豆出牌，你哋兩個做unnamed driver, 有乜事俾墊底俾大份啲咪算

我剛剛同你試左,

Z 喺隔離post 俾人爆緊

其實邊間保唔係問題，你name 哂兩個司機就得

問題係擺邊個做登記車主

c打報邊架車

你直接問保險公司好過啦

想睇睇有無巴絲有經驗

Unnamed 同named分別多數都係墊底費unnamed 要俾多啲 其他冇分別
不過建議甩咗p個個出保險 平啲 然後p緊個個unnamed 去揸就可以

thx 順便問下有無邊間保險大家推薦

同人夾開老公

又一個傻仔

真揸車揸到寒寒酸酸，租車揸算啦樓豬

要小心d睇d條款，唔好諗縮數，諗住買到就得，可以係claim嗰陣先話成張單無效。始終對保險公司黎講，係由一個低風險嘅司機申請，但保埋高風險嘅司機，雖然講左佢又受，但可能違反左密密麻麻嘅條款其中一項，咁就無效

最嚴重好似平安嗰d直頭唔保，唔比落名P牌，連unnamed嘅P牌都唔得（即係任何時間都唔可以比P牌揸你架車），萬一P牌揸左有事就係冇保險，車主即係閣下要食晒。

結論：都係唔好溝埋一齊，大家各有各最好

你話落場車就話夾份分姐😂

睇嚟樓主真係同個fd好撚熟

想知樓主點同個fd夾
傾好咗啲咩多啲

屌你究竟朋友定親兄弟
朋友就諗都唔好諗 一定會嘈
親兄弟就唔洗落名啦
你都講到你優先用
佢要用嘅時候先問你借咪得囉
咁大個人唔識用腦諗下野？

10年 7人, FREED 仔. 25+, 2YR.

即係樓主牌簿同保險都無名，有咩事朋友唔認數就GG了

佢堅持話係親兄弟 friend 過打band
咁咪由佢
正路屋企有新牌都係咁出

開空殻公司買車

講下個流程先

而家呢刻你未買車，你買保險要俾嘅叫保費，唔係墊底費
喺你買嘅時候你可以寫明你架車預計會有邊幾個司機會揸呢架車
你而家一早寫咗落去，咁嗰啲就叫 named drivers
如果無寫落去，係咪代表其他人唔揸得？
唔係，其他人都揸得(有車牌就揸得)，不過嗰啲人就係 unnamed drivers
咁點解要一早喺買保險時寫定落去做 named driver？下面會講

喺保險俾你嗰張報價單，會有寫墊底費 (excess)
墊底費係咩，上面師兄都講咗，例如你撞左車要賠10萬，保險公司其實唔會幫你俾曬10萬，你要俾少少墊底

例如你墊底係7千，咁你出左事 max 只需要俾7千，保險公司會幫你俾9萬3

但如果你只係輕微意外，只係需要賠8千，咁就會係你俾7千，保險公司俾1千

如果再輕徵啲，只係5千嘅話，咁就5千你俾曬，保險公司1蚊都唔出
總之墊底係你俾左先，剩返嘅由保險公司包你底

咁墊底費幾多就個個司機都唔同，佢報價單有個 list，牌齡細嘅 (例如 P 仔)會加墊底，太年輕 (例如 <25 歲) 又會加墊底，太老 (例如 > 70 歲) 又會加墊底， unnamed driver 都會加墊底。點為之年輕點為之年老，條界線間間保險公司可以唔同，你要睇佢啲細字條款

總之逐項剔加上去，出左事時就睇出事嗰時個司機中幾多項，計算返佢嘅墊底要俾幾多，就係俾幾多，然後剩返先至由保險公司賠

借用上面師兄報價單嘅例子，又 young 又 inexperienced 又係 unnamed，咁墊底就係 7000 + 7000 + 7000 = 21000，即係話出左事要賠10萬，就會係你出 21000，保險公司出剩返嘅 79000

如果淨係 young + inexperienced 但唔係 unnamed，咁墊底就只係 7000 + 7000 = 14000

墊底費係出左事時要 claim 賠償時先關事，如果唔撞唔出事，保費同墊底費係完全兩樣唔關事嘅嘢嚟

咁調返轉，如果你想寫多一個 P 仔或者年輕司機落去做 named driver 令到出左事時個墊底低啲，保險公司報俾你個價(保費)當然都會想應調高，反映喺當中

永恒定律: 保險全都係數字遊戲，保險公司唔會死錯人的

所以結論係，如果保險公司唔肯俾你寫朋友落去 named driver，佢嘅意思係喺呢個保費報價之內只可以俾你填一個，你可以照買，你朋友都可以照揸，都會照保，不過佢就會係 unnamed driver，由 unnamed driver 揸就小心啲唔好出事，因為出左事賠錢嗰陣個墊底要俾多啲咁囉

如果無保險公司肯保你兩個 named driver，咁你就要計下數，填邊個落去做 named driver，你想保費俾多啲墊底少啲，定係保費俾少啲墊底多啲。或者搵一間肯保曬兩個，咁保費會再貴啲，全部都係數字遊戲

過25歲都仲咁撚天真

香港就係咁
冇車位學人買車
買唔起新車學人買二手
宜家嚟多瓣，夾份買車

唔好撚柒買算啦 點會一人一半咁on9

4萬幾 你買m?

320i m sport

佢開4萬 你應該未夠25歲 p/啱啱甩p
Btw bmw應該係用Axa

BMW 係Allianz

夾一架車

親兄弟為左邊嗰揸部車都嘈交，何況只係朋友。
如果要用部車去溝女實打交！

攞埋部車去車震，整壊條避震又要嗰fd夾錢整？
要夾錢實𨳒𨶙𨳍你！

未夠25但 experienced driver. 唔明點解可以爭咁遠

大部分都係睇夠唔夠25

咁唔知啦 個個sales唔同掛

Allianz 係品牌指定保險，sell屎代出一定係佢，除非個客有事出唔到或者個客自己出街買

佢幫我出Axa 過25 超過5年駕駛經驗

咁就村長騎牛背喇可能你上一份都係AXA?

建議唔好揸車 搭車算

真係唔清楚

其實錯有錯著，呢排寶馬好hit有單安聯踢單，話個客改鈴無報

人無事先可以做世界冠軍麻

師兄好有心基

正正經經搵多幾十個朋友
夾份租部拉利影相打卡啦

天真嬌

聽住先